[官字兩個口] 上訴庭駁回郭卓堅就梁振英宣誓上訴申請

上訴庭駁回長洲居民郭卓堅就前特首梁振英宣誓的司法覆核上訴申請，並裁定他須支付梁振英一方的訟費。

郭卓堅對裁決感到失望，稱沒有能力支付訟費。

郭卓堅前年就梁振英在2012年宣誓就任特首時漏讀「香港」二字，申請司法覆核，要求法庭頒令宣誓無效，但高院去年5月裁定他司法覆核敗訴，法官稱梁振英漏讀「香港」只屬無心之失，非拒絕宣誓，郭卓堅不服提出上訴。

同場加映當日區官判4個議員無法判詞節錄：

第六，宣誓人若在宣誓時擅自改變誓言的形式、內容及宣誓的方式，即屬觸犯《基本法》第104條，他所作出的誓言是為不合法及無效。該宣誓人將被視為拒絕或忽略宣誓。任何候任立法會議員拒絕或忽略宣誓，即在法律上自動喪失就任或上任立法會議員的資格。

打錯字自吞

漏左就係漏 失你老母咩

點知係無心之失？你係佢邊個？

袁志偉：你係佢肚入面條蟲？

殖民地法官

是日笑話：香港法官